五星旗拿來裝垃圾 中國2清潔工人依法下崗

河北清潔員把舊五星旗當麻袋，最後丟了工作。 圖／擷取自微博

中國網友日前爆料，高速公路河北定興收費站用舊五星旗當麻袋裝垃圾，引發不愛國議論。中共定興縣委宣傳部昨天表示，已要求勞務派遣公司更換這兩名清潔人員。

中央社綜合北京時間和澎湃新聞報導，微博網友5日爆料並批評說，在河北省保定市定興收費站，有人用五星旗做麻袋裝垃圾，稱「國慶節看到這一幕，氣死人，誰來管管？」

定興縣委宣傳部隨後透過官方微博「定興發布」通報表示，定興縣公安局姚村派出所初步查明，京昆高速定興西服務區賈姓和王姓清潔員，因收集的雜物無處盛放，用一面舊五星旗包裹，放在服務區南側。

澎湃新聞報導，定興縣委宣傳部通報此事件的具體處理情況，主管單位河北省高速公路祿發實業總公司對當事人和相關責任人作出處罰：責令勞務派遣公司對賈姓和王姓清潔員「嚴肅批評並更換」；對服務區檢查監督員、主管環境衛生副經理、服務區主要負責人作出罰款，以及書面檢查並取消全年評優資格的處罰。

定興縣委宣傳部通報還表示，定興縣將「舉一反三」，進一步加強愛國主義教育。同時，積極宣傳「國旗法」等有關法律法規。